K1921VKx SDK
=========

K1921VKx SDK - это набор программных средств разработки для микроконтроллеров НИИЭТ:

- К1921ВК035
- К1921ВК028
- К1921ВК01Т

Структура каталогов
-------------

```
.
|-- hardware : Исходники относящиеся к плате и периферии на ней
|   |-- boards_info : Дополнительная информация по отладочным платам
|   |-- bsp : Board Support Package - описание периферии, подключенной к мк на конкретной плате
|   `-- drivers : Драйвера для внешних переферийных микросхем, дисплеев и т.п.
|
|-- misc : Разное
|   |-- libiconv : Утилита для исправления кодировок
|   |-- makefsdata : Утилита для перевода html-страниц, картинок и пр. в бинарный вид
|   |-- pll_cheatsheets : Шпаргалки с коэффициентами настройки PLL для разных входных частот
|   |-- update_niietcm4pd : Скрипт обновления информации из NIIETCM4_PD репозитория
|   `-- update_templates : Скрипт обновления информации в шаблонах
|
|-- platform : Общие библиотеки
|   |-- CMSIS : Заголовочные файлы ядра
|   |-- Device : Заголовочные файлы микроконтроллера, файлы startup и скрипты линкера
|   |-- middleware : Промежуточное ПО: протоколы, интерфейсы
|   |   |-- lwip_1_4_1 : TCP/IP-стек, предназначенный для встраиваемых систем
|   |   |-- usb : Реализация стека USB
|   |   `-- smbus : Реализация SMBus 2.0
|   |-- niietcm4_pd : Библиотека периферии К1921ВК01Т
|   |-- plib028 : Библиотека периферии К1921ВК028
|   |-- plib035 : Библиотека периферии К1921ВК035
|   `-- retarget : Перенаправление printf/scanf в UART
|
|-- projects : Примеры проектов
|   |-- NIIET-BB-K1921VK035 : Проекты для отладочной платы NIIET-BB-K1921VK035
|   |-- niietcm4_pd : Примеры работы с драйверами периферии для К1921ВК01Т
|   |-- NIIET-DEV-K1921VK035 : Проекты для отладочной платы NIIET-DEV-K1921VK035
|   |-- NIIET-EVAL-K1921VK01T : Проекты для отладочной платы КФДЛ.441546.016Б (NIIET-EVAL-K1921VK01T)
|   |-- NIIET-EVAL-K1921VK028 : Проекты для отладочной платы NIIET-EVAL-K1921VK028
|   |-- plib028 : Примеры работы с библиотекой периферии К1921ВК028
|   `-- plib035 : Примеры работы с библиотекой периферии К1921ВК035
|
|-- templates : Шаблоны проектов
|   |-- k1921vk01t-bare : Шаблон проекта для К1921ВК01T
|   |-- k1921vk01t-niietcm4 : Шаблон проекта для К1921ВК01T с использованием библиотеки NIIETCM4 PD
|   |-- k1921vk028-bare : Шаблон проекта для К1921ВК028
|   |-- k1921vk028-plib028 : Шаблон проекта для К1921ВК028 с использованием библиотеки PLIB028
|   |-- k1921vk035-bare : Шаблон проекта для К1921ВК035
|   `-- k1921vk035-plib035 : Шаблон проекта для К1921ВК035 с использованием библиотеки PLIB035
|
`-- tools : Вспомогательный инструментарий
    |-- jlink : Файлы для интеграции мк в утилиты JLink
    |-- iar_setup : Файлы для интеграции мк в IAR
    |-- keil_pack : Пакет для интеграции мк в Keil
    |-- openocd : Файлы для осуществления отладки и прошивки мк
    `-- svd : SVD файлы микроконтроллеров
```

Требования и рекомендации
-------------

Для сборки проектов под GCC необходимы:

* [ARM GNU Toolchain 5+](https://developer.arm.com/open-source/gnu-toolchain/gnu-rm/downloads)
* [CMake 3.8+](https://cmake.org/)
* make для вашей ОС (make, mingw64-make ...)

Проекты для IAR создавались в:

* [IAR Embedded Workbench for ARM 7.40.7.9865](https://www.iar.com/iar-embedded-workbench/)

Проекты для Keil создавались в:

* [Keil MDK V5.22](http://www2.keil.com/mdk5)

Информация по проектам Codemaster++[ARM]:

* Использовался [Codemaster++[ARM] 1.05.00](https://niiet.ru/goods/progotl/ide-codemaster)
* Выбран режим компиляции С++
* Каждый проект снабжён скриптом ```prepare_proj.bat```, который должен быть запущен перед открытием проекта. Он копирует все необходимые исходники (кроме заголовочных файлов CMSIS и микроконтроллера) внутрь директории проекта, исправляя кодировку UTF8->CP1251.

Загрузки
-------------

Стабильные версии SDK могут быть скачаны со страницы [Загрузки](https://bitbucket.org/niietcm4/k1921vkx_sdk/downloads/?tab=tags). Историю изменений можно посмотреть в файле [RELEASE.md](RELEASE.md) в корне репозитория.
